# Платные и бесплатные SMS
В системе не тарифицируются:

1. SMS-сообщения для привязки телефонного номера;
1. SMS-сообщения про расход 80% SMS организации и всех SMS, передаваемые владельцу организации;
1. любые SMS-сообщения, передаваемые через подключенный к аккаунту организации внешний SMS-шлюз.

Такие SMS-сообщения не списываются из купленных пакетов SMS-уведомлений и не расходуют лимит сотрудников, которым направляются.
